Робин Гуд пытается попасть в мишень-катушку радиуса $R$, которая движется от одного дерева к другому с постоянной по модулю скоростью так быстро, что за ней нельзя уследить. Нарисуйте график вероятности попадания стрелы в мишень в зависимости от расстояния между точкой прицеливания и левым деревом. Выстрелы производятся на высоте $R$ от земли перпендикулярно направлению движения мишени, а расстояние между деревьями равно $L$. \\
\textit{Примечание}: вероятность попадания в мишень в случае большого числа выстрелов может быть вычислена как отношение количества стрел, попавших в цель, к количеству всех выстрелов.
\answer{
    \begin{tikzpicture}
        \def\R{0.5}
        \def\L{3}
        \draw[thick, ->] (0, 0) node[left] {$0$} -- (3.25, 0) node[below] {\scriptsize $x$};
        \draw[thick, ->] (0, 0) node[left] {$0$} -- (0, 1.5) node[right] {\scriptsize $P$};
        \draw[thick, red] (0, 0) -- (2 * \R, {2 * \R / (\L - 2 * \R)}) -- ++(\L - 4 * \R, 0) -- (\L, 0);

        \draw[dashed] (2 * \R, 0) node[below] {\scriptsize $2 R$} -- ++(0, {2 * \R / (\L - 2 * \R)}) --
        ++(-2 * \R, 0) node[left] {$\frac{2 R}{L - 2 R}$};
        \draw[dashed] (\L - 2 * \R, 0) node[below] {\scriptsize $L - 2 R$} --
            ++(0, {2 * \R / (\L - 2 * \R)}); 
    \end{tikzpicture}
    \begin{tikzpicture}
        \def\R{1}
        \def\L{3}
        \draw[thick, ->] (0, 0) node[left] {$0$} -- (3.25, 0) node[below] {\scriptsize $x$};
        \draw[thick, ->] (0, 0) node[left] {$0$} -- (0, 1.5) node[right] {\scriptsize $P$};
        \draw[thick, red] (0, 0) -- (\L - 2 * \R, 1) -- (2 * \R, 1) -- (\L, 0);
        
        \draw[dashed] (2 * \R, 0) node[below] {\scriptsize $2 R$} -- ++(0, 1);
        \draw[dashed] (\L - 2 * \R, 0) node[below] {\scriptsize $L - 2 R$} -- ++(0, 1) --
            ++(-\L + 2 * \R, 0) node[left] {$1$};
    \end{tikzpicture}
    $0$ у стенок. Максимум: $\frac{2 R}{L - 2 R}$ дальше $2 R$ от стенок при $L > 4 R$, иначе $1$ дальше $L -
    2 R$ от стенок
}
\tags{8, 9, кинематика}